\documentclass[12pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{listings}

\begin{document}
\begin{titlepage}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\center 
\textsc{\LARGE Sorbonne Université}\\[1.5cm]

\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Mode d'emploi utilisateur: \\Représentation et positionnement relatif à partir d'informations visuelles}\\[0.4cm]
\HRule \\[1.5cm]

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{flushleft} \large
		\emph{Réalisé par:}\\
		\textsc{BRAZI Asma\\
			HEINTZMANN Alexandre}
	\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{flushright} \large
		\emph{Proposé par:} \\
		\textsc{HERPSON Cédric}\\
	\end{flushright}
\end{minipage}\\[2cm]


{\large Master 1 Androide, Mai 2019}\\[6cm] 
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{logo.png}\\[1cm] 
\vfill % Fill the rest of the page with whitespace

\end{titlepage}
\tableofcontents
\chapter{Pré-requis}
\section{Matériel}
\paragraph{}
Pour que le programme fonctionne correctement, il faut disposer du matériel nécessaire. Le matériel sont les différentes composantes du robot utilisé.

\paragraph{}
Le Raspberry PI 3v 1Go de RAM/CPU Quad Core/GPU Dual Core.

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{raspberry.jpg}
		\caption{Raspberry Pi}
	\end{center}
\end{figure}

\paragraph{}
Le Thymio 2
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{thymio.jpg}
		\caption{Thymio}
	\end{center}
\end{figure}
\paragraph{}
La Caméra PI 1080p
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{camera.jpg}
		\caption{Caméra PI}
	\end{center}
\end{figure}

\paragraph{}
Pour que le robot fonctionne correctement, il faut brancher le Raspberry PI au Thymio à l'aide d'un cable USB-C. Ce cable permettra la communication entre le Raspberry PI et le Thymio, mais aussi d'alimenter le Thymio.

\paragraph{}
Il faut ensuite brancher la caméra à l'endroit dédié sur la Raspberry PI comme ci-dessous.
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{raspberry_camera.jpg}
		\caption{Branchement de la Caméra PI sur le Raspberry PI}
	\end{center}
\end{figure}

\paragraph{}
Pour finir, il faut alimenter le Raspberry PI, soit en le branchant directement à un ordinateur, soit en le branchant à une batterie, à l'aide d'un câble USB-C. Nous conseillons fortement d'utiliser une batterie.

\paragraph{}
Si le matériel n'est pas de la même version que celles que nous avons décrit ci-dessus, nous ne pouvons pas garantir le bon fonctionnement du programme.

\section{Installations requises}

\paragraph{}
Le programme utilise plusieurs installations pour fonctionner. Les installations requises sont les suivantes:
\begin{itemize}
\item[-]Java 8
\item[-]OpenCV 2
\item[-]JMonkey Engine
\item[-]Python 3
\end{itemize}

\paragraph{}
Si les installations ne sont pas de la même version que celles que nous avons décrits ci-dessus, nous ne pouvons pas garantir le bon fonctionnement du programme.

\section{Mise en place du robot}
\paragraph{}
Certaines configurations doivent être faites pour que le programme fonctionne. La première étape est de connecter le Raspberry PI au réseau. Pour ce faire, il y a deux possibilités:
\begin{itemize}
\item[-]Connecter le Rapberry PI à une box à l'aide d'un câble Ethernet.
\item[-]Connecter le Raspberry PI au Wifi. Pour ce faire, il faut brancher un clavier, une souris et un écran à votre Raspberry PI.\\
Ensuite, ouvrir un terminal et taper la commande suivante:
\begin{lstlisting}
sudo nano /etc/wpa_supplicant/wpa_supplicant.conf
\end{lstlisting}
A la fin du fichier, écrire:
\begin{lstlisting}
network={
    ssid="nom de la box"
    psk="cle de securite"
    key_mgmt=WPA-PSK
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}

\paragraph{}
Pour que le programme puisse retrouver le Raspberry PI, il faut écrire son adresse IP dans le fichier \textit{config.properties}. Pour retrouver l'adresse IP du Raspberry PI, deux cas son envisageables:
\begin{itemize}
\item[-]Si le Raspberry PI est connecté à un écran et un clavier, il est possible de connaître son adresse IP en ouvrant un terminal et en tapant la commande:
\begin{lstlisting}
sudo ifconfig
\end{lstlisting}
\item[-]Si vous n'avez pas d'écran et de clavier à brancher sur le Raspberry PI, à l'aide d'un ordinateur connecté au réseau, taper 192.168.1.1 dans la barre de recherche d'un navigateur web et en vous identifiant auprès de votre box.
\end{itemize}

\section{Mise en place de l'environnement}

\paragraph{}
Avant de lancer le programme, il ne faut pas oublié de mettre en place l'environnement. C'est-à-dire, mettre le robot dans une salle vide, où des repères sont disposés dans chaque coin de la salle.

\paragraph{}
De plus, le sol doit être assez régulier. Dans le cas contraire, le robot pourrait dévier de sa trajectoire, ou alors rester bloquer (à cause d'un caillou ou autre...).

\chapter{Lancer le programme}



\paragraph{}
Pour lancer le programme, il suffit de lancer la fonction \textit{main}. Cette fonction se trouve dans la classe \textit{Principal} qui est dans le package \textit{explorator}.

\paragraph{}
En lançant cette fonction, le programme va lancer JMonkeyEngine. Il suffit alors de suivre les indications à l'écran pour le configurer. Une fois la configuration de JMonkeyEngine terminée, l'exploration va commencer automatiquement.

\paragraph{}
Le programme sera terminé quand le robot aura trouvé l'objet qu'il cherche. Il sera alors à l'arrêt, face à l'objet recherché.
\end{document}